好奇一問，當年波羅的海三國點解要爭取獨立？

點解唔強調自己只係爭取民主，唔係爭取獨立？
點解唔繼續做蘇聯人？
點解唔幫手建設民主蘇聯？

有冇歷史高手解答吓
（定係其實我問錯問題
佢哋咁做係正常，應該調返轉問，點解有啲地方嘅人唔係咁諗？）

因為佢地本身三國都係獨立國家，但比蘇聯強行吞併咗，好似係

一戰期間列寧既十月革命攪到沙俄倒台，而列寧就同德皇簽左停戰條約，內容係將沙俄舊領土既左邊一帶，包括波羅的海三國，俾左德國。

而當德國戰敗之後，列強就俾佢地獨立，所以先會係一戰後多左一大堆既小國，而當時只係1918年。

而第二次世界大戰係1945年結束，我以1918年獨立個時既年輕人黎計(18-20)，佢地岩岩好係27至30，岩岩出社會冇幾耐，又親身感受到一戰後獨立既日子，所以出黎爭取獨立(冇記錯佢地係想直接獨立)。

有錯請指教